范徐麗泰：李嘉誠政治眼光比人更進一步 能夠看到將來

前全國人大常委、立法會前主席范徐麗泰接受內媒訪問時，回顧過往工作經歷。她亦勉勵港人，若不想落後，應同心協力向前，隨著國家趕上去。她又讚揚香港首富李嘉誠，政治眼光比其他企業老闆更進一步，指他不只昰賺錢，還能夠看到將來。

范徐麗泰接受《中國經營報》《等深綫》訪問，憶述最初被時任港督尤德邀請出任立法局議員時，毫無信心能勝任，諮詢老闆和丈夫後，才接受邀請。當時丈夫叫她當作學習機會，又著她不用擔心，指「兩年後人家就不要你了」。

丈夫的說話沒有成真，范徐麗泰其後繼續擔任議員，直至彭定康任港督後，她辭去立法局議員及所有公職。范徐麗泰指，當時認為彭定康的政改，令平穩過渡受威脅，與他「道不同不相為謀」，打算全面退休。

但後來，范徐麗泰被人大常委會委任為特區籌委會預委會委員，再次重返建制架構。回歸後，范徐麗泰當上立法會主席。之後，丈夫患上肝癌，2004年因病情惡化，被送到北京協和醫院治理。范徐麗泰每逄星期三立法會會後，都會前往北京照顧丈夫，下個星期二再返港準備會議。

范徐麗泰表示，現在年紀大了，沒有參選人大代表，以後要出去「開心開心」，到處旅遊。

范徐麗泰又提到，香港一直在和上海、深圳這些「選手」「賽跑」，市民若不願落後，就應同心協力、奮勇向前，國家正在全速前進，香港也需要隨著國家趕上去。她形容，香港過去是手和腳打架，跑不起來，但林鄭月娥任特首後，有很強的能力和決心搞好香港，雖然現在手和腳還未合作，但也有一些好情況出現。

被問到長和主席李嘉誠宣布退休，范徐麗泰指他不但是個成功商人，政治眼光亦比其他老闆更進一步，在商業方面看得更遠，不單是賺錢，還能看到將來。

范徐麗泰寄語新一代企業家，要看到國家的發展和國際上的形勢，找對定位，企業發展將會不可限量。

(中國經營報)

係唔係講緊撤資個李嘉誠呀！

就係因為李嘉誠睇到香港嘅將來係冇將來、無前途先大手變賣資產、收購外資以及移民。

李嘉誠做野唔洗你讚

調轉黎講 李生根本係代表半個香港

心繫加國李嘉誠

范徐麗泰叫大家相信誠哥嘅將來

國家隊捧出黎既有乜好值得稱讚

誠哥涉獵的種類根本無人拍得上，睇過佢點樣食和記黃埔就知佢點解咁勁

所以佢咪撤資囉

誠哥真係好誠實
賣兩千億然後話你聽佢冇徹資
扺佢發達既
信佢果班就扺佢地窮啦

巴打 誠哥唔係完全白手興家，但佢果時未又係得間工廠。有咩人可以由一間工廠變間長實出黎？

由一間廠做到多年華人首富，好難叫吹大左

估唔到李生有年糕佬咁勁

唔係我呢個李加乘喎 係穿膠花起朵果個李嘉誠喎

咁你都可以話內地大型民企依靠政府關係先上到位

唔係受中國政策影響, BAT, SF 依類公司可以發大黎做咩？ 如果要正面對抗Google, Amazon, Facebook, DHL，佢地都唔會發展咁快啦

見聞色霸氣
睇到將來

心繫加國

成哥走佬全世界都知

誠仔有眼光都唔係第一日以啦